台灣人民幣匯率期貨超越香港 居全球之冠

台灣期貨交易所推出人民幣匯率期貨後，目前日均量已登上全球之冠，為推升交易量持續放大，期交所昨（1）日再邀請保險業交易部門主管共商大計，希望擴大法人參與度，進一步推升市場規模。
期交所近幾年積極推出新商品，其中最受矚目的就是人民幣匯率期貨。據期交所統計，5、6月台灣的人民幣匯率期貨平均日交易量分別是3,326口及3,081口，超過香港、新加坡與美國，穩居該商品全球最大市場。
對於人民幣匯率期貨商品在全球市場的表現，期交所表示，主要是台灣有逾3,000億元人民幣存款，及離岸人民幣市場較大的優勢，目前交易人結構包括銀行、債券自營商、券商、期貨自營商、外資及自然人等，參與市場的廣度已逐漸打開。
為進一步擴大該商品交易規模，並拉大和其他國際市場差距，期交所昨日邀請保險業者交易部門主管召開會議，介紹台灣期貨市場發展概況及人民幣匯率期貨及選擇權商品，包括國壽、國泰產險等多家壽險及產險投資部門高階主管與會。
期交所表示，統計保險業去年於台灣期貨市場交易人民幣匯率期貨日均量，較前年成長近四成，今年以來保險業交易量持續成長，上半年日均量較去年全年成長15%，顯見保險業積極運用期交所商品為現貨部位避險增益。

傻撚左